---
layout: post
title: "이스케이프 문자와 기타 반복자"
author: 코딩도사(hsnks100@gmail.com)
date: 2016-09-17 09:08 +0900
tags: escape regex RegularExpression
comments: true
---
* table of contents
{:toc}


Non Greedy repeats

기본적으로 정규식은 greedy 방법을 사용한다. greedy 방법은 가능한한 최대의 입력을 취급한다는 이야기다.
non-greedy 방법은 가능한한 최소의 입력을 받는다.
abcdaXbcdabcdX 와 같은 문자가 있으면
(a.+X).* 로 매치했을 때 abcdaXbcdabcdX 가 매치되지만
아래와 같은 
(a.+?X).* 같은 표현으로 매치하면 abcdaX 가 매치된다.
*? 
+?

{n,}?

{n,m}?

이까지는 이해가 가는데

?? 라는 표현도 있음.

예를 들어 표현하면

a??c 를 했을 때

abc444ac 라는게 있다면 abc 를 찾는게 아니고 ac 를 찾음

가능한한 짧은걸 찾음.

 

Back references

std::string s("apple banana");
 std::tr1::regex rg("(.+) (.+)");
 s = std::tr1::regex_replace(s,rg,std::string("$2 $1"));
 cout << s << endl;

결과값 : banana apple 
매치하면서 썼던 문자집합을 $n 와 같은 표현으로 사용가능.

﻿
 
이스케이프 문자 

같은 표현

\d

[0-9]

\l

소문자

\s

모든공백문자

\u

대문자

\w

대소문자와 밑줄을 포함하는 모든 영숫자 [a-zA-Z0-9_] 와 같음

\h

탭

\v

수직 탭

\D

[^0-9] 와 같음

\L

소문자를 제외한 것

\S

공백이 아닌 문자

\U

대문자를 제외한것

\W

[^a-zA-Z0-9_] 와 같음

\H

수평탭을 제외한 것

\V

수직탭을 제외한 것
